影／侯友宜：從來沒有反對核電 7月報告完整能源政策
2023-05-31
https://udn.com/news/story/6656/7202771
新北市長侯友宜今天受訪表示，他從來沒有反對核電，而從行政院前院長蘇貞昌到現任院長陳建仁，都不理也不管他，他會在7月份把能源的政策完整的跟大家報告，他希望真的把核安做到最高標準，妥善處理核廢料。 侯友宜表示，從他上任新北市長以來，不斷跟中央溝通核廢料，他說核廢料要妥善處理，起碼讓新北市民能夠安心，核廢料他溝通了2件事情，第一個事情，核廢料不要蓋室外乾式貯存，轉蓋室內，他一而再再而三在講這件事，這不是他的意見，是他在核能監督委員會很多委員的意見。 侯友宜說，第二個，新北市畢竟是一個人口稠密的地方，如果核廢料現階段沒能力處理，請記得要告訴新北市民，不要在都會型態裡面作為一個永久貯存的地方，隨著時代科技可以解決，但是要講清楚，因為對新北市民的承諾是40年，那40年過了，是不是要把核廢料永久擺在這個地方？ 侯友宜批評，但是行政院，從以前的前院長蘇貞昌，到現在的院長陳建仁，他都苦口婆心，不斷跟他們的副院長溝通以外，也不斷轉達這個訊息，到現在完全不理也不管他，身為市長要怎麼樣為新北市民說一個公道話都不聽。 侯友宜表示，所以他今天講很清楚，他從以前到現在，沒有反對過核電，只有說用高標準把核能安全做好，妥善處理核廢料，當然可以做，他已經講很清楚，就跟行政院一直再三溝通，到了今天他真的要告訴民進黨，台灣不缺電才是最重要，台灣一缺電什麼都沒有，非核家園做不到就是做不到，不要在那邊說大聲話，正要轉彎那你也說你轉彎不是怎樣。 侯友宜指出，尤其現在又在減碳，減碳2030能夠減碳減多少，2050淨零碳、淨零排放別騙人，你也做不到，所以早就要準備好，核電就要把新北市最關心的這2個議題做好解決，這才是該有的態度，現在已經面臨缺電的危機，跳電那麼多次，現在才在說萬一戰爭來的時候才來做備用電源。 侯友宜說，他請教中央，核電要除役了，重啟都有一些問題，他說等7月份把所有專家的意見、社會地方人士的意見都聽聽，會在7月份把能源的政策完整的跟大家報告，你們從來沒有聽過他反對核電這句話，他給各位保證，從頭到尾我站在新北市的市長的立場，他希望真的把核安做到最高標準，妥善處理核廢料。 媒體追問，侯友宜如何保證檔選總統後就可以妥善處理核廢料，侯友宜表示，他剛剛講很清楚，核廢料問題我跟中央已經反映過多次，我說你核廢料要做妥善的處理，你不能把一個都市地方變成一個永久貯存場，你要從室外變成室內，起碼先做到安全，這個都是我跟中央反映，中央沒有做，也沒有答應，也沒有出來說過話。 2024大選 總統大選 侯友宜 核電